709案王全璋囚四年半 黑抓 黑刑 黑審 黑判

2019年01月29日

709案王全璋囚四年半
黑抓 黑刑 黑審 黑判

王全璋

【本報訊】「709案件」最後一位維權律師王全璋被當局扣查超過三年半，天津法院昨在不通知家屬、不准聽審、不公開審訊、不准報道及轉載的情況下，黑箱作業宣判王全璋「顛覆國家政權」罪成，判監四年六個月。曾經被捕的709維權律師謝燕益向《蘋果》憤斥：「當局對王全璋是黑抓、黑刑、黑審、黑判，將特色法治演繹到極點。」

記者：黎仕南

相關新聞：李文足憂夫被虐：劉曉波未能活着出獄

根據網上流出的控罪書，王全璋主要有三宗罪，全部都是翻炒舊案，其一是2009年與外國人在香港註冊公司，接受境外資金在中國提供法律培訓，「傳授與政府對抗的方法、技巧，扶植對抗力量」，攻擊中國法制及人權；二是2014年在建三江案示威，煽動網民；第三是2013至2014年代理三宗法輪功案件，在網上「惡意炒作」。

中共網羅這三宗罪，導致王全璋2015年7月10日被帶走扣查超過三年半，令王妻李文足失去大好家庭，走上維權營救丈夫之路。

「國家秘密」禁任何人聽審

昨早網上突然傳出一張相片，顯示天津市第二中級人民法院大堂本月24日發出公告，指王全璋案件會在昨日早上8時30分宣判。個半小時後，法院網站工作要聞一欄寫了宣判：「認定王全璋犯顛覆國家政權罪，判處有期徒刑四年六個月，剝奪政治權利五年。」李文足三年半不斷上訪，屢次被扣被趕，結果在中共的「法治」下，李用盡方法只換來法院這35隻字。

這宗案件之黑，開庭不通知李文足及王全璋家人，又以「國家秘密」為由，不准任何人聽審，流傳中宣部下令不准報道及轉載。不過，《環球時報》總編胡錫進卻主動發帖評論案件，稱判決「說實話不算重，所謂『709』律師從事的那些行為，他們自己很清楚『是危險的』，早晚是要出事的」。他又揚言：「中國社會現在其實已經有不因言治罪的包容度。」結果帖文一出，網民嘲諷他「高級黑」（表面誇獎，實際諷刺）中共幫倒忙，令網民可以評論事件，網民稱：「胡總，你不說，99%的中國人都不知道有這件事」、「一個律師都能危害國家安全？說好的自信難道是意淫出來的？」也許胡總亦知衰，很快便急急刪帖，印證網上傳言。

仍有其他維權律師被扣押

與王全璋合組公司「Joint Development Institute Limited」的瑞典人達林（Peter Dahlin）向《蘋果》指，對王被判刑消息感到震驚，王全璋的審訊展示出中國司法制度道德敗壞，判刑十分蠻橫。他指公司只在通過法律援助等方式支持和保護受到迫害的維權人士。另一名董事、美國人Michael Caster則表示，除非王全璋真正獲釋，否則他的家人只會繼續活在噩夢中。他又指，不要忘記還有其他維權律師仍被扣押，例如余文生就已經失蹤接近一年。謝燕益表示，四年半的刑期是他預想之內，但強調是「黑抓、黑刑、黑審、黑判貫穿全過程，將特色法治演繹到了極致」。他解釋，中共要掩飾這次不合法的搜捕，同時要掩蓋對被捕者施以酷刑，不能將非法拘留逾三年半的王全璋無罪釋放。他表示王全璋被判監四年半，扣掉自2015年8月被強制監視的日子，可能要2020年初才能獲釋。

下一則
下一則
李文足憂夫被虐：劉曉波未能活着出獄

禾地腥趕人醉愛國